★【彭博】：「原油寶」損失已飆升11倍 增加至逾10億美元 數字仍不是最終數字

【彭博】-- 據知情人士透露，在全國更多分支行上報數據之後，原油價格暴跌崩潰導致中國銀行「原油寶」（與美國原油期貨關聯的產品）散戶投資者的損失估計已飆升了11倍，至超過70億元人民幣（10億美元）。

知情人士稱，隨著從其10,000多家網點收集到的更多信息，中國銀行客戶在暴跌之初統計的約6億元人民幣的損失已飆升。知情人士不願透露姓名。一位知情人士並表示，該數字仍不是最終數字，可能會隨著銀行檢查其它分支機構的數據而進一步更改。

中國銀行在4月20日以每桶負37.63美元的價格結算其「原油寶」產品中5月西德克薩斯州中質原油合約，使其客戶在油價前所未有的崩潰至負值時蒙受損失。成百上千的人在互聯網上抗議中國銀行對合約移倉的處理，並要求中國銀行承擔部分損失。

陳百祥冚家剷.jpg

世界末日，各地小粉紅又會好傷心

5月10日九龍大遊行